荃灣秘方小鍋米線 湯底明火熬足6小時

荃灣美食多眾所周知，但是都集中在同一條街。這次發掘了一家在旺區以外的米線店，店家招牌的 小鍋米線 是師傅親自在雲南麗江學師，熬足6小時而成，絕對地道～

小鍋米線（酸辣／麻辣）$25
小鍋米線 湯底每日新鮮用30磅豬骨、雞、金華火腿等明火熬足6小時精製而成，賣完要等第二日才可以再品嚐。有別於其他米線店，用明火熬煮湯底確實十分罕有，而且每碗均是以湯頭獨立煮，非常用心。

米線粗幼、軟硬適中，亦不會煮得太碎。辣度由不辣、不酸到BB辣至勁辣均可選擇，順應不同口味。

腩肉是小店的招牌配料，不少客人專程是一試再試就是為了腩肉。跟外面米線店不同，這裡的腩肉是比較瘦，切得也較為幼身，但是卻很入味。

最推介的小食！墨魚頭口感爽、彈，夠新鮮；調味酸酸辣辣，甚為開胃。店家的醬汁是自己的配方，這碟的配汁用上蒜頭，但能做到蒜香而不口臭～

抵食之選，平均$4一件。春卷皮用上網狀，炸得剛好，完全不會覺得油膩，放久了仍然保留脆身。

喜歡蒜香的不可以錯過。滿滿的五花肉片上舖滿香蒜，並灑上白芝麻，香氣十足。

雲家小鍋米線
地址：荃灣沙咀道328號寶石樓地下G01舖（聖芳濟中學對面）
電話：2439 5767
營業時間：11:00-23:00

想食

又一間米線

廣告文 不了

雲家開左好多年 大家都係阿迷先成日幫襯

打手文

又係垃圾米線

香港唔需要太多呢d鋪頭，死番去雲南啦

食過。麻麻。好貴

好多人反雲

2018年仲有人覺得老火湯係好野

食過麻麻 老咗d

又去飲食台玩
魚鱻好過佢啦

雲家

辣殺

撐雲家

以前成日食，撚有咁好食咩，啲豬扒雞扒勁大雪味又硬

Btw 之前上電視啲餸計重量間荃灣米線舖 仲生存緊嗎？

執能左幾年

留名

呢間嘢個英文名好特别

連三哥一半都沒

嘩 煲成日用料又好 間野賺唔賺到錢架